msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: opencpn\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-10-27 22:15+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2023-10-04 18:33\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: opencpn\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 49843\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /plugins/celestial_navigation_pi/po/celestial_navigation_pi.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 108\n"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:149
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:150
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:149
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:150 src\CelestialNavigationUI.cpp:137
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:150
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:151
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:150
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:151
msgid "Body"
msgstr "천체"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:151
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:152
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:151
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:152 src\CelestialNavigationUI.cpp:328
msgid "Time (UT)"
msgstr "세계시 (UT)"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:152
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:153
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:152
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:153 src\CelestialNavigationUI.cpp:184
msgid "Measurement"
msgstr "측정"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:153
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:154
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:153
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:154 src\CelestialNavigationUI.cpp:381
msgid "Color"
msgstr "색상"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:266
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:272
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:266
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:272 src\celestial_navigation_pi.cpp:177
msgid "Failed to load file: "
msgstr "파일 불러오기 실패"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:271
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:277
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:271
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:277
msgid "Invalid xml file"
msgstr "잘못된 XML 파일"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:323
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:329
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:323
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:329
msgid "Unrecognized xml node"
msgstr "인식할 수 없는 xml 노드"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:332
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:392
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:532
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:338
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:398
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:538
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:332
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:392
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:532
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:338 src\CelestialNavigationDialog.cpp:398
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:538 src\Sight.cpp:1120
#: src\Sight.cpp.bak:1121 src\celestial_navigation_pi.cpp:95
#: src\celestial_navigation_pi.cpp:99
msgid "Celestial Navigation"
msgstr "천체 항법"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:391
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:397
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:391
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:397
msgid "Failed to save xml file: "
msgstr "xml 파일 저장 실패:"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:424
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:430
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:424
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:430
msgid "Time Correction"
msgstr "시간 수정"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:473
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:479
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:473
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:479
msgid "Sun"
msgstr "태양"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:531
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:537
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:531
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:537
msgid "Are you sure you want to delete all sights?"
msgstr "모든 명소를 삭제하시겠습니까?"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:582
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:588
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:582
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:588
msgid "Celestial_Navigation_Information.html"
msgstr "Celestial_Navigation_Information.html"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:589
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:595
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:589
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:595 src\CelestialNavigationUI.cpp:55
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.1-no-android.cpp:589
#: src\CelestialNavigationDialog-2.3.5.2-android.cpp:595
#: src\CelestialNavigationDialog-partial-android.cpp:589
#: src\CelestialNavigationDialog.cpp:595
msgid "Show"
msgstr "보이기"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:40
msgid "New"
msgstr "새 파일"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:43 src\CelestialNavigationUI.h:286
msgid "Fix"
msgstr "확정"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:46
msgid "Duplicate"
msgstr "복제하기"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:49
msgid "Clock Offset"
msgstr "시간 옵셋"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:52
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:58
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:61
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:64
msgid "Delete All"
msgstr "모두 삭제"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:141 src\CelestialNavigationUI.cpp:674
#: src\Sight.h:49
msgid "Altitude"
msgstr "고도"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:141 src\CelestialNavigationUI.cpp:683
#: src\Sight.h:49
msgid "Azimuth"
msgstr "방위각"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:141 src\Sight.h:49
msgid "Lunar"
msgstr "달"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:147
msgid "Magnetic Azimuth"
msgstr "자기 방위각"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:150
msgid "Celestial Body"
msgstr "천체"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:159
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:162
msgid "Limb"
msgstr "림"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:166
msgid "Center"
msgstr "중앙"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:166
msgid "Lower"
msgstr "하단"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:166
msgid "Upper"
msgstr "상단"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:191 src\CelestialNavigationUI.cpp:198
#: src\CelestialNavigationUI.cpp:228 src\CelestialNavigationUI.cpp:235
msgid "0"
msgstr "0"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:194 src\CelestialNavigationUI.cpp:353
#: src\CelestialNavigationUI.cpp:605
msgid "Degrees"
msgstr "도"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:201 src\CelestialNavigationUI.cpp:283
#: src\CelestialNavigationUI.cpp:444
msgid "Minutes"
msgstr "분"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:205
msgid "10"
msgstr "10"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:208
msgid "Minutes Certainty"
msgstr "분 단위 정확도"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:222
msgid "Lunar Altitude"
msgstr "달의 고도"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:231
msgid "Body Altitude"
msgstr "천체 고도"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:248
msgid "Sight"
msgstr "시야"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:276
msgid "Hours"
msgstr "시간"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:290 src\CelestialNavigationUI.cpp:308
#: src\CelestialNavigationUI.cpp:869
msgid "Seconds"
msgstr "초"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:298
msgid "Certainty"
msgstr "확실성"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:335 src\CelestialNavigationUI.cpp:587
msgid "Distance"
msgstr "거리"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:342 src\CelestialNavigationUI.cpp:594
msgid "Nm"
msgstr "해리"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:346 src\CelestialNavigationUI.cpp:598
msgid "Bearing"
msgstr "방위각"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:357 src\CelestialNavigationUI.cpp:609
msgid "Magnetic Bearing"
msgstr "자기 방위각"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:364
msgid "DR Shift"
msgstr "추측항법(Dead Reckoning) 변경"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:371
msgid "Transparency"
msgstr "투명도"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:392
msgid "Config"
msgstr "환경설정"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:404
msgid "Eye Height"
msgstr "눈 높이"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:408
msgid "2"
msgstr "2"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:411
msgid "Meters"
msgstr "미터"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:415
msgid "Temperature"
msgstr "온도"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:422
msgid "Celcius"
msgstr "섭씨"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:426
msgid "Pressure"
msgstr "기압"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:433
msgid "MilliBars"
msgstr "밀리바"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:437
msgid "Index Error"
msgstr "색인 오류"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:451
msgid "Set As Defaults"
msgstr "기본값으로 설정"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:458
msgid "Parameters"
msgstr "매개변수"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:474
msgid "Calculations"
msgstr "계산"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:578
msgid "Shift all visible Sights"
msgstr "보이는 모든 광경 이동"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:656 src\CelestialNavigationUI.cpp:769
msgid "Latitude"
msgstr "위도"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:665 src\CelestialNavigationUI.cpp:777
msgid "Longitude"
msgstr "경도"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:691
msgid "Boat Position"
msgstr "보트 위치"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:695
msgid "Magnetic"
msgstr "자기"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:698
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:762
msgid "Fix From Visible Sights"
msgstr "눈에 보이는 광경 확정"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:773
msgid "       N/A       "
msgstr "해당없음"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:781
msgid "          N/A          "
msgstr "해당없음"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:785
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:789
msgid "     N/A     "
msgstr "해당없음"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:796 src\CelestialNavigationUI.cpp:803
msgid "Initial"
msgstr "머리글자"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:810
msgid "Alg"
msgstr "Alg"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:815
msgid "Plane"
msgstr "평면"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:816
msgid "Sphere"
msgstr "구형"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:817
msgid "Cone"
msgstr "원추형"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:818
msgid "Cone 2"
msgstr "원추형 2"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:822
msgid "Go"
msgstr "이동"

#: src\CelestialNavigationUI.cpp:859 src\CelestialNavigationUI.h:308
msgid "Clock Correction"
msgstr "시간 교정"

#: src\CelestialNavigationUI.h:82
msgid "Celestial Navigation Sights"
msgstr "천체 항법 가늠장치"

#: src\CelestialNavigationUI.h:173
msgid "Sight Properties"
msgstr "가늠자 속성"

#: src\CelestialNavigationUI.h:204
msgid "Dead Reckoning shift"
msgstr "추측 항법 이동"

#: src\CelestialNavigationUI.h:232
msgid "Find Celestial Body"
msgstr "천체 찿기"

#: src\FixDialog.cpp:192
msgid "Shifted sights are not used to compute a fix, determine fix visually instead.\n"
msgstr "이동된 가늠자는 수정 사항을 계산하는 데 사용되지 않으며 대신 시각적으로 수정 사항을 결정합니다.\n"

#: src\FixDialog.cpp:193
msgid "Fix Position"
msgstr "위치 확정"

#: src\FixDialog.cpp:338 src\FixDialog.cpp:339 src\FixDialog.cpp:340
msgid "   N/A   "
msgstr "해당 없음"

#: src\Sight.cpp:172 src\Sight.cpp.bak:173
msgid "Astrolab failed, data unavailable:\n"
msgstr "Astrolab 실패, 데이터를 사용할 수 없음:\n"

#: src\Sight.cpp:173 src\Sight.cpp.bak:174
msgid "\n"
"Did you forget to install vsop87d.txt?\n"
msgstr "\n"
"vsop87d.txt를 설치하는 것을 잊으셨습니까?\n"

#: src\Sight.cpp:174 src\Sight.cpp.bak:175
msgid "The plugin will not work correctly"
msgstr "플러그인이 제대로 작동하지 않습니다"

#: src\Sight.cpp:175 src\Sight.cpp.bak:176
msgid "Failure Alert"
msgstr "실패 경보"

#: src\Sight.cpp:495 src\Sight.cpp.bak:496
#, c-format
msgid "Applying clock correction of %d seconds\n\n"
msgstr "%d초의 시계 수정 적용\n\n"

#: src\Sight.cpp:557 src\Sight.cpp.bak:558
msgid "Almanac Data For "
msgstr "위한 연감 데이터"

#: src\Sight.cpp:558 src\Sight.cpp.bak:559
#, c-format
msgid "\n"
"Geographical Position (lat, lon) = %.4f %.4f\n"
"GHAAST = %.0f %.1f'\n"
"SHA = %.0f %.1f'\n"
"GHA = %.0f %.1f'\n"
"Dec = %c %.0f %.1f'\n"
"SD = %.1f'\n"
"HP = %.1f'\n\n"
msgstr "\n"
"지리적 위치(위도, 경도) = %.4f %.4f\n"
"GHAAST = %.0f %.1f'\n"
"SHA = %.0f %.1f'\n"
"GHA = %.0f %.1f'\n"
"Dec = %c %.0f %.1f'\n"
"SD = %.1f'\n"
"HP = %.1f'\n\n"

#: src\Sight.cpp:573 src\Sight.cpp:711 src\Sight.cpp.bak:574
#: src\Sight.cpp.bak:712
msgid "Formulas used to calculate sight\n\n"
msgstr "가능자 계산에 사용되는 공식\n\n"

#: src\Sight.cpp:577 src\Sight.cpp:715 src\Sight.cpp.bak:578
#: src\Sight.cpp.bak:716
#, c-format
msgid "Index Error is %.4f degrees\n\n"
msgstr "색인 오류는 %.4f도입니다.\n\n"

#: src\Sight.cpp:582 src\Sight.cpp:720 src\Sight.cpp.bak:583
#: src\Sight.cpp.bak:721
#, c-format
msgid "Eye Height is %.4f meters\n"
"Height Correction Degrees = 1.758*sqrt(%.4f) / 60.0\n"
"Height Correction Degrees = %.4f\n"
msgstr "눈 높이는 %.4f 미터입니다.\n"
"키 보정 정도 = 1.758*sqrt(%.4f) / 60.0\n"
"키 보정 정도 = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:589 src\Sight.cpp:799 src\Sight.cpp.bak:590
#: src\Sight.cpp.bak:800
#, c-format
msgid "\n"
"Apparent Altitude (Ha)\n"
"ApparentAltitude = Measurement - IndexCorrection - EyeHeightCorrection\n"
"ApparentAltitude = %.4f - %.4f - %.4f\n"
"ApparentAltitude = %.4f\n"
msgstr "\n"
"겉보기 고도(Ha)\n"
" 겉보기 고도 = 측정 - IndexCorrection - EyeHeightCorrection\n"
" 겉보기 고도 = %.4f - %.4f - %.4f\n"
" 겉보기 고도 = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:607 src\Sight.cpp:810 src\Sight.cpp.bak:608
#: src\Sight.cpp.bak:811
#, c-format
msgid "\n"
"Refraction Correction\n"
"x = tan(Pi/180*ApparentAltitude + 4.848e-2*(Pi/180) / (tan(Pi/180*ApparentAltitude) + .028))\n"
"x = tan(Pi/180*%.4f + 4.848e-2*(Pi/180) / (tan(Pi/180*%.4f) + .028))\n"
"x = %.4f\n"
msgstr "\n"
"굴절 보정\n"
"x = tan(Pi/180*ApparentAltitude + 4.848e-2*(Pi/180) / (tan(Pi/180*ApparentAltitude) + .028))\n"
"x = tan(Pi/180*%.4f + 4.848e-2*(Pi/180) / (tan(Pi/180*%.4f) + .028))\n"
"x = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:612 src\Sight.cpp:815 src\Sight.cpp.bak:613
#: src\Sight.cpp.bak:816
#, c-format
msgid "RefractionCorrection = .267 * Pressure / (x*(Temperature + 273.15)) / 60.0\n"
"RefractionCorrection = .267 * %.4f / (x*(%.4f + 273.15)) / 60.0\n"
"RefractionCorrection = %.4f\n"
msgstr "굴절 교정 = .267 * 압력 / (x*(온도 + 273.15)) / 60.0\n"
"굴절 교정 = .267 * %.4f / (x*(%.4f + 273.15)) / 60.0\n"
"굴절 교정 = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:627 src\Sight.cpp:829 src\Sight.cpp.bak:628
#: src\Sight.cpp.bak:830
#, c-format
msgid "\n"
"Sun selected, Limb Correction\n"
"ra = %.4f, lc = 0.266564/ra = %.4f\n"
msgstr "\n"
"태양 선택, 가지 교정\n"
"ra = %.4f, lc = 0.266564/ra = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:637 src\Sight.cpp:753 src\Sight.cpp.bak:638
#: src\Sight.cpp.bak:754
#, c-format
msgid "\n"
"Moon selected, Limb Correction\n"
"SD = %.4f\n"
"lc = 180/Pi * asin(Pi/180*SD)\n"
"lc = %.4f\n"
msgstr "\n"
"달 선택, 가지 교정\n"
"SD = %.4f\n"
"lc = 180/Pi * asin(Pi/180*SD)\n"
"lc = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:647 src\Sight.cpp:762 src\Sight.cpp:837 src\Sight.cpp.bak:648
#: src\Sight.cpp.bak:763 src\Sight.cpp.bak:838
msgid "Upper Limb"
msgstr "Upper Limb"

#: src\Sight.cpp:650 src\Sight.cpp:765 src\Sight.cpp:840 src\Sight.cpp.bak:651
#: src\Sight.cpp.bak:766 src\Sight.cpp.bak:841
msgid "Lower Limb"
msgstr "Lower Limb"

#: src\Sight.cpp:653 src\Sight.cpp:843 src\Sight.cpp.bak:654
#: src\Sight.cpp.bak:844
#, c-format
msgid "\n"
"LimbCorrection = %.4f\n"
msgstr "\n"
"림 수정 = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:657 src\Sight.cpp:847 src\Sight.cpp.bak:658
#: src\Sight.cpp.bak:848
#, c-format
msgid "\n"
"Corrected Altitude\n"
"CorrectedAltitude = ApparentAltitude - RefractionCorrection - LimbCorrection\n"
"CorrectedAltitude = %.4f - %.4f - %.4f\n"
"CorrectedAltitude = %.4f\n"
msgstr "\n"
"수정된 고도\n"
"수정된 고도 = 겉보기 고도 - 굴절 수정 - 사지 수정\n"
"수정된 고도 = %.4f - %.4f - %.4f\n"
"수정된 고도 = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:671 src\Sight.cpp:861 src\Sight.cpp.bak:672
#: src\Sight.cpp.bak:862
#, c-format
msgid "\n"
"Sun selected, parallax correction\n"
"rad = %.4f, HP = 0.002442/rad = %.4f\n"
msgstr "\n"
"태양 선택, 시차 보정\n"
"rad = %.4f, HP = 0.002442/rad = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:680 src\Sight.cpp:785 src\Sight.cpp.bak:681
#: src\Sight.cpp.bak:786
#, c-format
msgid "\n"
"Moon selected, parallax correction\n"
"HP = %.4f\n"
msgstr "\n"
"달 선택, 시차 보정\n"
"HP = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:686 src\Sight.cpp:867 src\Sight.cpp.bak:687
#: src\Sight.cpp.bak:868
#, c-format
msgid "ParallaxCorrection = -180/Pi * asin( sin(Pi/180 * HP ) * cos(Pi/180 * CorrectedAltitude))\n"
"ParallaxCorrection = -180/Pi * asin( sin(Pi/180 * %.4f ) * cos(Pi/180 * %.4f))\n"
"ParallaxCorrection = %.4f\n"
msgstr "ParallaxCorrection = -180/Pi * asin( sin(Pi/180 * HP ) * cos(Pi/180 * CorrectedAltitude))\n"
"ParallaxCorrection = -180/Pi * asin( sin(Pi/180 * %.4f ) * cos(Pi/180 * %.4f))\n"
"ParallaxCorrection = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:693 src\Sight.cpp.bak:694
#, c-format
msgid "\n"
"Observed Altitude (Ho)\n"
"ObservedAltitude = CorrectedAltitude - ParallaxCorrection\n"
"ObservedAltitude = %.4f - %.4f\n"
"ObservedAltitude = %.4f\n"
msgstr "\n"
"관찰된 고도 (Ho)\n"
"ObservedAltitude = CorrectedAltitude - ParallaxCorrection\n"
"ObservedAltitude = %.4f - %.4f\n"
"ObservedAltitude = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:727 src\Sight.cpp.bak:728
#, c-format
msgid "\n"
"Apparent Moon Altitude (Ha)\n"
"ApparentAltitudeMoon = MeasurementMoon - IndexCorrection - EyeHeightCorrection\n"
"ApparentAltitudeMoon = %.4f - %.4f - %.4f\n"
"ApparentAltitudeMoon = %.4f\n"
msgstr "\n"
"겉보기 달 고도 (Ha)\n"
"ApparentAltitudeMoon = MeasurementMoon - IndexCorrection - EyeHeightCorrection\n"
"ApparentAltitudeMoon = %.4f - %.4f - %.4f\n"
"ApparentAltitudeMoon = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:738 src\Sight.cpp.bak:739
#, c-format
msgid "\n"
"Refraction Correction\n"
"x = tan(Pi/180*ApparentAltitudeMoon + 4.848e-2*(Pi/180) / (tan(Pi/180*ApparentAltitudeMoon) + .028))\n"
"x = tan(Pi/180*%.4f + 4.848e-2*(Pi/180) / (tan(Pi/180*%.4f) + .028))\n"
"x = %.4f\n"
msgstr "\n"
"굴절 보정\n"
"x = tan(Pi/180*ApparentAltitudeMoon + 4.848e-2*(Pi/180) / (tan(Pi/180*ApparentAltitudeMoon) + .028))\n"
"x = tan(Pi/180*%.4f + 4.848e-2*(Pi/180) / (tan(Pi/180*%.4f) + .028))\n"
"x = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:743 src\Sight.cpp.bak:744
#, c-format
msgid "RefractionCorrectionMoon = .267 * Pressure / (x*(Temperature + 273.15)) / 60.0\n"
"RefractionCorrectionMoon = .267 * %.4f / (x*(%.4f + 273.15)) / 60.0\n"
"RefractionCorrectionMoon = %.4f\n"
msgstr "RefractionCorrectionMoon = .267 * Pressure / (x*(Temperature + 273.15)) / 60.0\n"
"RefractionCorrectionMoon = .267 * %.4f / (x*(%.4f + 273.15)) / 60.0\n"
"RefractionCorrectionMoon = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:768 src\Sight.cpp:771 src\Sight.cpp.bak:769
#: src\Sight.cpp.bak:772
#, c-format
msgid "\n"
"LimbCorrectionMoon = %.4f\n"
msgstr "\n"
"LimbCorrectionMoon = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:774 src\Sight.cpp.bak:775
#, c-format
msgid "\n"
"Corrected Altitude\n"
"CorrectedAltitudeMoon = ApparentAltitudeMoon - RefractionCorrectionMoon - LimbCorrectionMoon\n"
"CorrectedAltitudeMoon = %.4f - %.4f - %.4f\n"
"CorrectedAltitudeMoon = %.4f\n"
msgstr "\n"
"수정된 고도\n"
"CorrectedAltitudeMoon = ApparentAltitudeMoon - RefractionCorrectionMoon - LimbCorrectionMoon\n"
"CorrectedAltitudeMoon = %.4f - %.4f - %.4f\n"
"CorrectedAltitudeMoon = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:789 src\Sight.cpp.bak:790
#, c-format
msgid "ParallaxCorrectionMoon = -180/Pi * asin( sin(Pi/180 * HP ) * cos(Pi/180 * CorrectedAltitude))\n"
"ParallaxCorrectionMoon = -180/Pi * asin( sin(Pi/180 * %.4f ) * cos(Pi/180 * %.4f))\n"
"ParallaxCorrectionMoon = %.4f\n"
msgstr "ParallaxCorrectionMoon = -180/Pi * asin( sin(Pi/180 * HP ) * cos(Pi/180 * CorrectedAltitude))\n"
"ParallaxCorrectionMoon = -180/Pi * asin( sin(Pi/180 * %.4f ) * cos(Pi/180 * %.4f))\n"
"ParallaxCorrectionMoon = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:878 src\Sight.cpp.bak:879
#, c-format
msgid "CorrectionsMoon = %.4f\n"
"CorrectionsBody = %.4f\n"
"Corrections = abs(CorrectionsMoon - CorrectionsBody) = %.4f\n"
msgstr "CorrectionsMoon = %.4f\n"
"CorrectionsBody = %.4f\n"
"Corrections = abs(CorrectionsMoon - CorrectionsBody) = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:884 src\Sight.cpp.bak:885
#, c-format
msgid "CorrectedMeasurement = Measurement - Corrections - IndexCorrection\n"
"CorrectedMeasurement = %.4f - %.4f - %.4f\n"
"CorrectedMeasurement = %.4f\n"
msgstr "CorrectedMeasurement = Measurement - Corrections - IndexCorrection\n"
"CorrectedMeasurement = %.4f - %.4f - %.4f\n"
"CorrectedMeasurement = %.4f\n"

#: src\Sight.cpp:909 src\Sight.cpp.bak:910
msgid "\n"
"Calculated angle between Moon and "
msgstr "\n"
"과 달 사이의 계산된 각도"

#: src\Sight.cpp:911 src\Sight.cpp.bak:912
#, c-format
msgid "\n"
"Error from measurement: %.4f"
msgstr "\n"
"측정 오류: %.4f"

#: src\Sight.cpp:915 src\Sight.cpp.bak:916
msgid "\n"
"Moon takes 28 days to orbit, one degree of error takes 6720 seconds"
msgstr "\n달은 궤도를 도는 데 28일이 걸리고 1도 오차는 6720초가 걸립니다."

#: src\Sight.cpp:916 src\Sight.cpp.bak:917
#, c-format
msgid "\n"
"Time correction %.4f seconds"
msgstr "\n"
"시간 보정 %.4f초"

#: src\Sight.cpp:1120 src\Sight.cpp.bak:1121
msgid "Building bearing Sight Positions"
msgstr "방위각 관찰 위치 만들기"

#: src\SightDialog.cpp:184
msgid "Measurement certainty likely set to small, sight may not appear "
msgstr "측정 확실성이 작게 설정되어 관측되지 않을 수 있음"

#: src\SightDialog.cpp:185 src\SightDialog.cpp:279
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: src\SightDialog.cpp:278
msgid "Lunar shot will be invalid taking distance from moon to itself"
msgstr "달에서 자신까지의 거리를 측정할 때 달 영향권은 무시됩니다."

#: src\celestial_navigation_pi.cpp:179
msgid "open error"
msgstr "열기 오류"

#: src\celestial_navigation_pi.cpp:180
msgid "corrupt record"
msgstr "손상된 기록"

#: src\celestial_navigation_pi.cpp:181
msgid "too many models"
msgstr "너무 많은 모델"

#: src\celestial_navigation_pi.cpp:184
msgid "Magnetic data will not be available for the celestial navigation plugin."
msgstr "천측 항법 플러그인에는 자기 데이터를 사용할 수 없습니다."

#: src\celestial_navigation_pi.cpp:185
msgid "OpenCPN Alert"
msgstr "OpenCPN 경보"

